蘋果A1: 12港人扣內地 喬映瑜被指組織偷渡 兄憂妹抑鬱病發亂認罪

【本報訊】被扣留在深圳逾一個月的12名港人日前被正式批准逮捕，被捕者中唯一女子、33歲的喬映瑜被指涉嫌組織他人偷越邊境罪，罪名較其他被捕者更重。喬映瑜胞兄打破沉默接受本報專訪，透露妹妹患有抑鬱症10年，擔心她在病情影響下誤認控罪，呼籲內地政府實踐「陽光司法」，勿將12港人當成政治籌碼。昔日兄妹情深，哥哥形容失去妹妹如失掉身上一塊肉。他請特區高官易地而處，考慮家屬的無助感受。

他指映瑜是家中老么，與父母兄姊一家五口生活融洽，即使她早前離家自住，但每逢節日都會聚會慶祝，一家人不時燒烤、看電影。憶起往日與妹妹的相處情境，一個大男人亦幾度哽咽，重複說着「我唔見咗個妹，我真係好擔心」，形容這種錐心之痛「好似自己身上冇咗嚿肉咁」。他說上次見映瑜是1月的家人燒烤聚會，當時妹妹未見異樣，若然可以與妹妹再見一面，他希望表達家人的愛和支持：「我會話，只要你返嚟屋企，屋企人會全力幫你、撐你。」

推

屌真係有機會 重度抑鬱又無藥食真係會癲

應該俾公安玩爛咗下面下世唔好咁蠢想救呢班垃圾香港人

Dllm亂講野

你老母就爛 咪咁口臭啦

大家一齊祈禱

識佢嘅都知佢份人係點

組織偷渡呢啲複雜野點可能係佢做

呼籲內地政府實踐「陽光司法」笑撚左

不敢想像

你應該食開屎

已經係政治籌碼